%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Problem statement
\begin{statement}[
  problempoints=100,
  timelimit=1 sekunda,
  memorylimit=512 MiB,
]{M}

M je kodno ime osobe koja obnaša jednu od ključnih funkcija britanske tajne
službe (MI6). Jedna od glavnih zadaća na toj funkciji je analiza sigurnosnih
svojstava neprijateljskih komunikacijskih mreža. Ovaj zadatak ocrtava jedan
od tipičnih problema s kojima se M dnevno susreće.

Neprijateljska komunikacijska mreža sastoji se od $N$ (naizgled običnih)
poštanskih ureda i $M$ dvosmjernih prometnica koje direktno povezuju neke
parove poštanskih ureda. Radi jednostavnosti, poštanske urede ćemo označiti
prirodnim brojevima od $1$ do $N$.

Kada neprijatelj želi poslati tajnu informaciju iz ureda s oznakom $a$ do ureda
s oznakom $b$, tajni agent će sjesti u lažno vozilo pošte i provozati se
nekim nizom prometnica koje tvore put između ta dva poštanska ureda.  Par
poštanskih ureda $(a, b)$ smatra se \textit{ranjivim} ako postoji neka cesta
po kojoj će tajni agent sigurno morati proći na svom putovanju od ureda $a$
do ureda $b$.

M se danas bavi analizom povijesne ranjivosti jedne takve mreže. Naime, M je
prikupio informacije o povijesnom razvoju mreže, što znaći da zna kojim su se
redoslijedom gradile prometnice između poštanskih ureda. Sada ga za neke
parove ureda zanima u kojem su trenutku (ako uopće) prestali biti ranjivi.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Input
\subsection*{Ulazni podaci}
U prvom su retku brojevi $N$ i $M$ iz teksta zadatka.

U $i$-tom od idućih $M$ redaka su $x_i$ i $y_i$ koji označavaju
da je $i$-ta izgrađena prometnica povezivala poštanske urede s oznakama $x_i$ i
$y_i$ $(x_i \ne y_i)$.

Moguće je da više od jedne prometnice povezuje isti par poštanskih ureda.

U sljedećem retku nalazi se prirodan broj $Q$ koji označava broj upita na koje
M želi dobiti odgovor.

U $j$-tom od sljedećih $Q$ redaka su brojevi $a_j$ i $b_j$ koji definiraju
$j$-ti upit agenta M. Odnosno, M želi saznati u kojem je trenutku par ureda
$(a_j, b_j)$ prestao biti ranjiv.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Output
\subsection*{Izlazni podaci}
U $j$-tom retku treba ispisati odgovor na $j$-ti upit agenta M.

Ako je par ureda iz $j$-tog upita i dalje ranjiv, odgovor na $j$-ti upit je $-1$.
Inače, odgovor je prirodan broj $k$ koji označava da je par ureda iz upita
prestao biti ranjiv nakon izgradnje $k$-te prometnice.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Scoring

\subsection*{Bodovanje}

U svim podzadacima vrijedi $2 \le N \le 300\,000$, $0 \le M \le 300\,000$ i $1
  \le Q \le 300\,000$.

{\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
  \setlength{\tabcolsep}{6pt}
  \begin{tabular}{ccl}
 Podzadatak & Broj bodova & Ograničenja \\ \midrule
  1 & ?? & $Q = 1$ \\
  2 & ?? & $(x_{2i}, y_{2i}) = (x_{2i-1}, y_{2i-1})$ i $M$ je paran. \\
  3 & ?? & $N, M \le 5\,000$ \\
  4 & ?? & nema dodatnih ograničenja
\end{tabular}}

Primijetite da u drugom podzadatku prve dvije prometnice povezuju isti par gradova,
druge dvije prometnice povezuju isti par gradova, itd.

\clearpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Examples
\subsection*{Probni primjeri}
\begin{tabularx}{\textwidth}{X'X'X}
\sampleinputs{test/m.dummy.in.1}{test/m.dummy.out.1} &
\sampleinputs{test/m.dummy.in.2}{test/m.dummy.out.2} &
\sampleinputs{test/m.dummy.in.3}{test/m.dummy.out.3}
\end{tabularx}

\end{statement}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% mode: flyspell
%%% ispell-local-dictionary: "croatian"
%%% TeX-master: "../hio.tex"
%%% End:
